300萬住1700尺 新加坡港媽：香港只夠買150尺

300萬買1700呎組屋 獅城港媽：住公屋唔係貧富懸殊！
香港私樓貴，連資助房屋亦不便宜，2003年時於城大拿咪高峰，大聲批評時任教統局局長李國章削大學撥款的Olivia，因陪女兒讀書需要，早已移居獅城，當時60萬坡元（約300餘萬港元），買入1,700呎的複式資助式房屋，對香港人而言是難以想像，她形容於新加坡住公屋不代表貧富懸殊，「下面泊波子、寶馬，只係希望低調啲」。
現時任職基金公司舵手的Olivia，2005年透過優才計劃移居新加坡，馬來西亞華人丈夫任職建築顧問公司，兩人在新加坡租屋多年，於2010年看準時機，才覓得這間複式組屋共築愛巢。
她所住的Kembangan Garden，近東海岸，位於樟宜機場與新加坡之間，離新加坡市中心約20至30分鐘車程，附近亦有地鐵網絡。全個屋苑都是低密度的複式資助房屋，這類組屋在新加坡為Executive Maisonette，現時已經不會再興建
Olivia家位於三樓，雖然大廈外觀並非豪宅般華麗，感覺平實，但家中入內卻見豪華裝修，全屋以白色為主調，樓梯側垂吊水晶燈，梯邊附有梯燈，並以落地玻璃圍着。下層是飯廳、客廳，當中客廳打通，面積近數百呎。上層是三間睡房，其中一間是主人套房。整筆裝潢費為20萬坡元。
Olivia說，由於她從事金融業，所以對投資有認識，「10年至12年（經濟周期）總會有啲低谷，先生做開建築，對於房地產嘅供需有認識，以當時有經濟能力，有永久居民身份，所以買租屋。」她說：「現時已經唔會再起executive maisonette，政府覺得一間可以拆好多間，依家市價可能90萬坡元至100萬坡元。」
在香港，理所當然地會想住私家樓是富貴人家，住公屋則是家境一般，在新加坡住組屋，Olivia說並無貧富懸殊之分，「好地道嘅新加坡人都唔係咁諗，即係組屋下面有波子、寶馬、Benz，住公屋唔代表貧富懸殊，只係比較低調啲，不用大壓力，不用驚畀人炒，係畀首次置業嘅人好好嘅踏腳石，再去買大啲。」
在新加坡供樓負擔不是大問題，主要是因為當地公積金（CPF）制度，「例如一對大學畢業生出嚟，工作3至4年，就可以用儲落嘅公積金買樓，有些一手組屋700呎，只需要30萬坡元，而且位置仲要幾好。」
由於組屋亦有市場價格，故此有升值空間，「有啲三房，十幾廿萬坡元，供咗一陣，30萬坡元時再賣，已經賺咗，再upgrade，成個機制好reasonable。」即使是年紀老邁，「賣咗間屋，轉間細屋，臨老有啲現金用嚟使下，政府已經設計好個制度，好照顧呢度人。」

港媽間屋

香港人300萬豪宅

香港人真係好撚折墮

最後兩張圖

打擊士氣的新聞。。。。
不要再說
真係狗都不如

呢個盤真係300萬，Ava61

上面香港個間應該要4百萬

唉

港豬繼續吞聲忍氣,繼續比人壓搾

唔撚想做香港人

香港人。。。生活快樂

屌

永成地產經理蔡仁輝表示，樓盤用家及投資者比例各佔一半，亦不乏年輕客，年紀層由20餘至30餘歲，最快下周尾發售，視乎市場收票情況，如反應好不排除加價。對於樓盤面積偏細，他表示，客人反應正面，「好surprise，一個161呎地方，覺得所有配套都好齊全，反應方面亦都好雀躍，有啲亦都好驚訝，點解咁細的地方都可以擺齊晒咁多嘢呢」。

當年星加坡300萬 vs 現時香港300萬

偉大嘅香港政府以為自己真係做到嘢咖，
真係增加咗供應喎，只係啲供應唔係俾人住。

香港人死慳死抵唔搭車唔去旅行餐餐杯麵儲大半世終於儲到首期買呢個盤,再用下半世供.係另一個地方人地一畢業出黎已經買到間兩倍大,平十倍既屋

依家真係住公屋先係贏家，
間屋大過納米樓，又有位扑嘢。

不過啲公屋畀撚曬大陸人！

在新加坡供樓負擔不是大問題，主要是因為當地公積金（CPF）制度，「例如一對大學畢業生出嚟，工作3至4年，就可以用儲落嘅公積金買樓，有些一手組屋700呎，只需要30萬坡元，而且位置仲要幾好。」

30萬坡紙幾錢港紙？700尺就算新樓縮水都有香港村屋個隻size

住公屋又搵得多既
先係大贏家

香港人就會話，地方大又點？有香港咁好？
笑

人地無民主但你香港人有呀！人地唔可以鬧李顯龍但你香港人可以屌鳩689呀！你地香港人仲唔知足

留明睇文中港媽比人屌

唔知連登仔有乜位入

天道酬勤
係咪出自劉德華之手

香港啲賤種

天道酬勤？
天道何嘗酬勤

樓主貼最後果兩張對比圖好正

其實都岩既，畜牲住百零呎咪夠囉，你會唔會比豬住千幾呎既屋呀
港畜就係賤

百幾呎仲要話好實用 痴撚線

繼續冇人反抗
全世界香港獨有奴性

香港500呎豪宅黎架啦

香港人究竟做錯啲咩

講到自己唔係港豬咁

我做錯啲咩要投胎做香港人

點解香港咁差都有支那人嚟

香港啲地產狗 不過睇住啲港燦用成世人身家買咁既樓都咪話唔爽

1700尺個層樓真係同gta個啲間局無咩分別，J死我

臭港呢個垃圾地方係得連登仔先吹奏

所以香港咪不停引入新移民，有間公屋就可以塞住佢地把口架啦

香港既樓cp值根本好低，
貴在抄價

香港係地球最垃圾地方 衰撚過大陸

香港有言論自由

住係間幾百尺公屋上連登9up 好羨慕呀

言論自由
要供一世

香港人好慘

香港贏哂啦

香港太多偽豪宅
起樓設計賺盡為主，人性化住得舒服？根本已本末倒置
所以正常唔會買樓
死左條心做人就開心好多
有錢買樓不如移民好過

所以話揸住幾百萬嘅話不如移民好過

對於樓盤面積偏細，他表示，客人反應正面，「好surprise，一個161呎地方，覺得所有配套都好齊全，反應方面亦都好雀躍，有啲亦都好驚訝，點解咁細的地方都可以擺齊晒咁多嘢呢」。

住 屋 是 人 的 基 本 需 要 。

每 個 人 都 有 權 滿 足 這 種 需 要 。

這 些 簡 單 的 常 識 ， 五 十 年 前 已 在 《 世 界 人 權 宣 言 》 中 予 以 確 認 ， 並 在 《 經 濟 社 會 文 化 權 利 公 約 》 中 重 申 ， 成 為 世 界 公 認 的 一 種 人 權 。

《 基 本 法 》 又 列 明 了 《 公 約 》 適 用 於 香 港 ， 政 府 因 此 有 法 律 的 義 務 去 實 現 住 屋 權 ， 要 遵 從 《 公 約 》 盡 最 大 能 力 ， 採 取 步 驟 ， 努 力 落 實 市 民 的 住 屋 權 。

作 為 一 種 人 權 ， 落 實 時 就 得 承 認 人 人 都 享 有 住 屋 的 權 利 。 殘 疾 、 災 民 、 貧 困 、 老 弱 無 依 等 弱 勢 人 士 ， 自 行 解 決 住 屋 需 要 的 能 力 較 弱 ， 政 府 因 此 有 責 任 優 先 照 顧 他 們 。

住 屋 權 實 際 上 包 涵 了 那 些 內 容 呢 ？ 聯 合 國 清 楚 地 指 出 ， 「 它 是 指 安 全 、 和 平 和 尊 嚴 地 居 住 某 處 的 權 利 」 ， 而 這 種 住 屋 必 須 是 「 適 當 住 屋 」 。 不 是 任 何 片 瓦 遮 頭 的 一 處 住 屋 ， 都 稱 得 上 「 適 當 住 屋 」 。 住 屋 是 否 適 當 「 取 決 於 社 會 、 經 濟 、 文 化 、 氣 候 、 生 態 及 其 他 因 素 」 。 適 當 的 住 屋 ， 大 致 得 合 乎 下 列 條 件 。

第 一 ， 住 屋 必 須 是 居 民 可 承 擔 的 。 這 所 住 屋 ， 是 居 民 力 所 能 及 的 ， 費 用 要 合 情 合 理 。 力 所 能 及 並 不 袛 是 說 拿 得 出 住 屋 的 開 支 ， 而 是 指 支 付 住 屋 費 用 後 ， 仍 然 不 至 威 脅 到 居 民 其 他 基 本 需 要 的 開 支 ， 也 就 是 說 住 屋 開 支 袛 應 佔 居 民 財 力 的 一 個 合 理 部 分 。 如 果 交 租 後 就 要 節 衣 縮 食 ， 影 響 溫 飽 ， 又 或 不 能 維 持 一 種 有 尊 嚴 的 生 活 ， 就 不 能 算 是 力 所 能 及 ， 而 是 不 合 情 理 ， 不 可 承 擔 。

第 二 ， 住 屋 必 須 有 法 律 保 障 。 無 論 是 那 種 住 屋 使 用 權 ， 居 民 都 要 得 到 法 律 保 護 ， 能 安 享 住 屋 ， 免 受 騷 擾 和 其 他 威 脅 ， 確 保 居 民 能 和 平 享 用 居 所 。 強 行 逼 遷 尤 其 是 違 反 人 權 的 ， 袛 在 某 些 特 別 例 外 的 情 況 下 才 可 接 受 ， 包 括 要 以 充 分 顧 全 人 權 的 法 律 為 理 據 ， 並 經 妥 善 程 序 ， 否 則 居 民 不 應 受 到 逼 遷 、 驅 逐 或 干 擾 。

第 三 ， 住 屋 一 定 要 安 全 。 這 所 住 屋 ， 要 令 人 身 安 全 和 健 康 不 受 威 脅 ， 財 物 得 以 妥 善 保 管 ， 免 受 建 築 和 設 施 的 危 險 。 因 此 ， 它 要 合 理 地 抵 擋 得 住 風 雨 、 嚴 寒 、 酷 暑 、 潮 濕 、 蟲 鼠 和 其 他 對 健 康 的 威 脅 ， 適 當 地 消 減 水 火 等 災 禍 的 來 臨 和 防 範 得 了 盜 賊 兇 徒 的 侵 犯 。

第 四 ， 住 屋 要 滿 足 生 活 起 居 的 必 須 。 住 屋 應 有 足 夠 的 空 間 、 獨 處 居 室 和 基 本 設 備 。 基 本 設 備 包 括 能 源 、 照 明 、 通 風 、 煮 食 、 供 水 、 洗 滌 和 衛 生 等 ， 視 乎 基 本 生 活 方 式 和 其 他 情 況 ， 還 包 括 寒 冷 地 區 的 保 溫 設 備 、 多 層 大 廈 所 必 須 的 升 降 機 等 ， 以 達 到 起 碼 的 舒 適 。

第 五 ， 所 在 的 社 區 或 鄰 近 要 有 便 利 的 社 區 設 施 和 服 務 ， 以 及 就 業 求 學 等 機 會 ， 滿 足 個 人 的 教 育 、 醫 療 、 應 急 、 排 污 、 通 訊 、 交 通 、 購 物 、 宗 教 、 康 樂 和 體 育 等 種 種 需 要 。 區 內 或 鄰 近 要 有 充 足 的 就 業 就 學 的 機 會 ， 避 免 對 貧 窮 家 庭 造 成 過 度 的 交 通 費 用 和 時 間 負 擔 。

第 六 ， 住 屋 要 維 持 適

第 六 ， 住 屋 要 維 持 適 當 的 文 化 環 境 ， 滿 足 個 人 和 群 體 生 活 方 式 的 種 種 文 化 需 要 。 在 享 用 現 代 技 術 設 備 的 同 時 ， 仍 應 容 許 保 存 房 屋 建 築 的 文 化 特 徵 ， 維 持 文 化 種 族 的 多 樣 性 。 政 府 在 訂 定 房 屋 政 策 的 時 候 ， 也 要 顧 全 這 些 文 化 因 素 。

第 七 ， 住 屋 也 要 與 各 種 人 權 一 同 落 實 。 良 好 的 住 屋 ， 當 然 要 能 促 進 私 生 活 、 家 庭 、 住 宅 和 通 信 等 權 利 。 同 時 ， 言 論 、 集 會 、 結 社 和 個 人 參 預 公 共 事 務 等 權 利 ， 亦 是 與 住 屋 權 不 可 分 割 的 ， 這 些 權 利 如 果 未 能 落 實 ， 也 不 利 於 爭 取 和 維 護 住 屋 權 。

實 現 上 述 的 條 件 ， 個 人 固 然 要 努 力 ， 政 府 也 有 責 任 透 過 立 法 和 行 政 等 措 施 ， 盡 力 協 助 市 民 實 現 住 屋 權 。 除 了 為 所 有 人 做 好 城 市 規 劃 ， 提 供 基 本 建 設 和 服 務 ， 建 立 法 律 保 障 ， 協 助 建 屋 融 資 ， 對 那 些 已 盡 其 所 能 而 仍 未 有 適 當 住 屋 的 人 士 ， 尤 其 是 對 弱 勢 社 群 ， 政 府 特 別 要 有 措 施 、 計 劃 、 負 責 的 機 構 和 時 間 表 ， 協 助 他 們 盡 快 「 充 分 和 持 久 地 得 到 適 當 的 住 屋 資 源 」 。 這 些 措 施 ， 應 包 括 以 不 同 形 式 提 供 各 種 住 屋 、 現 金 或 其 他 種 類 的 資 助 ， 令 人 人 都 住 上 力 所 能 及 的 房 屋 。 對 一 些 人 來 說 ， 有 時 袛 要 政 府 容 許 或 協 助 他 們 自 助 ， 停 止 一 些 擾 民 的 政 策 和 做 法 ， 例 如 善 待 各 種 天 台 和 寮 屋 的 居 民 ， 就 能 在 某 種 程 度 上 協 助 他 們 解 決 住 屋 需 要 ， 至 少 不 至 於 令 他 們 的 居 住 情 況 進 一 步 惡 化 。

根 據 上 列 的 標 準 ， 香 港 的 籠 屋 以 至 一 些 籠 屋 改 成 的 板 間 房 ， 在 很 多 方 面 都 遠 離 「 適 當 住 屋 」 的 起 碼 要 求 。 擠 逼 的 人 口 、 陳 舊 的 樓 宇 、 超 負 荷 的 設 施 和 惡 劣 的 環 境 ， 都 是 火 災 和 衝 突 的 禍 根 ， 令 籠 屋 和 板 間 房 危 機 四 伏 ， 居 民 的 人 身 和 財 物 安 全 缺 乏 保 障 。 空 間 和 基 本 設 備 的 嚴 重 不 足 ， 亦 難 以 滿 足 起 居 的 基 本 需 要 。 籠 屋 獨 處 居 室 完 全 欠 奉 ， 板 間 房 也 好 不 了 多 少 ， 私 生 活 、 家 庭 、 住 宅 或 通 信 的 權 利 毫 無 保 障 。

政 府 在 改 善 籠 屋 和 板 間 房 居 民 的 居 住 情 況 方 面 的 工 作 ， 來 得 太 遲 ， 付 出 不 多 ， 措 施 也 不 徹 底 。 政 府 大 量 資 助 較 寬 裕 的 家 庭 置 業 ， 興 建 居 屋 ， 又 提 供 鉅 額 貸 款 ， 相 比 之 下 ， 政 府 對 籠 屋 和 板 間 房 居 民 的 幫 助 可 說 是 微 不 足 道 。

縱 使 在 《 床 位 寓 所 條 例 》 實 施 後 ， 床 位 較 多 的 籠 屋 受 到 約 束 ， 防 火 設 施 改 善 了 ， 擠 逼 情 況 部 分 地 得 到 改 善 ， 不 過 部 分 籠 屋 空 間 可 能 袛 是 改 成 了 板 間 房 ， 擠 逼 和 安 全 問 題 不 見 得 改 善 了 很 多 。 至 於 不 受 管 制 的 籠 屋 ， 更 未 能 受 惠 。

公 屋 對 不 少 籠 屋 和 板 間 房 居 民 來 說 ， 幫 助 也 不 大 。 首 先 絕 大 部 分 可 供 選 擇 的 公 屋 單 位 都 是 遠 離 現 在 的 住 屋 ， 而 很 多 籠 屋 居 民 的 工 作 機 會 都 在 籠 屋 所 在 地 區 或 鄰 近 ， 加 上 作 息 時 間 限 制 和 交 通 費 用 的 負 擔 ， 都 不 容 許 他 們 搬 到 區 外 。

其 次 是 那 些 居 港 年 期 不 足 的 居 民 就 未 能 受 惠 ， 輪 候 時 間 很 長 ， 單 身 人 士 的 隊 伍 就 更 長 ， 他 們 根 本 住 不 上 公 屋 。

對 一 些 長 年 居 住 在 一 區 的 人 來 說 ， 經 年 的 籠 屋 生 涯 ， 政 府 也 未 予 援 手 ， 改 善 居 住 環 境 的 欲 望 已 非 常 微 薄 ， 縱 然 近 年 有 機 會 搬 到 老 遠 的 公 屋 ， 已 很 難 適 應 了 。 新 社 區 太 陌 生 ， 又 會 割 斷 他 們 原 本 的 人 際 網 絡 ， 倒 不 如 「 將 就 」 一 下 了 事 。 對 這 些 連 改 善 居 住 環 境 的 動 力 也 失 去 的 人 ， 政 府 遲 來 的 協 助 ， 已 沒 有 作 用 了 。

至 於 政 府 在 區 內 提 供 的 宿 舍 式 的 宿 位 ， 卻 因 管 束 過 分 嚴 厲 ， 不 合 很 多 籠 屋 居 民 的 生 活 方 式 ， 也 令 不 少 人 卻 步 。

政 府 向 聯 合 國 提 交 的 人 權 報 告 中 說 ， 籠 屋 「 仍 有 基 本 需 求 」 ， 也 許 聽 來 非 常 不 舒 服 ， 但 卻 道 出 了 事 實 一 部 分 ， 問 題 是 報 告 並 無 同 時 指 出 ， 對 造 就 這 種 需 要 ， 政 府 是 難 辭 其 咎 的 。

究 竟 何 年 何 月 ， 「 籠 民 」 才 能 有 尊 嚴 地 入 住 安 全 、 設 備 齊 全 、 合 適 他 們 生 活 方 式 、 有 法 律 保 障 而 又 力 所 能 及 的 住 屋 呢 ？

1999 (c) 香 港 人 權 監 察

問過d地產霸權未

反正係公司多 唔駛住咁大

企理過九成有細路既香港人家庭狗竇

得罪講句，支那豬中產間屋都是正過香港人

百幾二百呎垃圾樓都爭餐死

香港果間有錢都要排隊抽籤先買到架

香港樓貴在升得快，升到岩價可以移民細屋換大屋，假如適應到人地國家

其實點解會咁？ 其他政府係咪禁止人炒樓係得香港先咁撚開放去炒

即使是年紀老邁，「賣咗間屋，轉間細屋，臨老有啲現金用嚟使下，政府已經設計好個制度，好照顧呢度人。」

一個觀念睇得出新加玻人係為下一代，係為個社會

香港既黃金廢老，有錢繼續炒，話之你

天道酬勤

早日放棄

好sad

香港搞cheap晒豪宅定義

香港住屋方面簡直垃圾

香港人死唔認柒。 仲排隊買縮水樓

Holtb元朗gyon

笑左，十幾年前仲可以咁吹，而家真係唔知可以吹咩，大家都活喺極權國家之下

那裡會是個天堂

xdxd

香港人: 人地國家 我地普通城市黎咋點可以咁比

用來炒一流

香港只係個發展中國家，咁啱多市民拎住智能手機好似好先進咁樣

香港真係好垃圾

一睇香港張相即刻笑咗

唔係話有心踩低香港
但根本而家個樓價係痴左線
有冇咩方法可以解救

樓價痴級之餘仲要納米size

相差好遠

鬼叫香港咁撚多公屋咩
都唔夠地方
仲起咩公屋
送樓比人住
咁撚on9既野係邊個諗住你
有d公屋既位置仲要靚到仆街
如果全部轉哂居屋
就唔會咁樣啦

今日689先話自己任內政綱一一落實 香港人唔再有住屋問題

香港人Enjoy 就得啦

寧在100幾尺享受自由既空氣
亦不要在1000尺聞到獨裁既氣息

你貼果間長沙灣AVA要四百幾萬架 三百萬邊買到

自由？😂😂😂😂😂😂

你出多兩個港獨post 都俾警犬mon住呀傻仔😂😂😂

最多去到2047
我諗你係住100呎+聞到獨裁既氣息

究竟有幾多個95後既真係會想係香港買樓

2003年買，依家咩價

正常80 90後都應該唔想
係得班老野迷信磚頭先咁痴迷

到底係唔想買 定有無能力買

我呀爸呀媽代都會仲想起香港買樓置業投資 講真當你有禁多錢既時候去搞移民仲好啦

？

建設祖屋香港
追究炒樓責任
平反八萬五

認真一問 小朋友幼稚園去到小學係新加坡讀書係咪好啲？太早去外國 怕學壞 新加坡比較家長式 細細個建立到正直價值觀？

官商勾結又點會俾樓價跌呀 全世界得中國人嘅官係與民為敵，而垃圾香港政府又要俾上面班大佬走資

都無得番轉頭。
一壓低樓價，全部變負資產

沒有家哪有國
但有一個夢

係香港住私樓先係窮撚 住公屋個個有錢到不得了

想嬲屌💁🏿‍♂️

所以，入U時立刻申請公屋，4年後畢業就可以安安定定生活

有興趣申請 但需唔需要入息證明文件

坐咗幾多年，而家仲有呢支歌仔唱咩

係既我都諗同konglish
但有口音有咩問題
最緊要係發音清潔溝通無問題
Scotland 都有口音，口音根本唔係問題

安居樂業 誰管你獨不獨裁？

香港樓任由中國人來買

打死不買香港樓
政府仲要收你稅送比啲大陸人

呢樣真 個朋友住公屋
有車 結埋婚 依家買私樓 仲要佢都係一般打工仔
住公屋窮個班應該係早五至十年嘅新移民，仲要係大陸無乜錢無乜關係無物業個堆

以前英國政府搞公屋，有藏富於民的用意，甘樣社會先至有消費，帶動經濟。
依家入息多少少就逼人住私樓，無異殺雞取卵

香港有鬼民主

係好撚大
不過住新加玻無自由
去其他歐洲國家住最好

香港公屋都賣500萬啦

所以話西人同黃皮賤種諗野係完全兩回事
不過黃皮賤種勝在數量多
數量多即係命賤
命賤即係冇人權

所以有班大香港撚係咁吹奏香港有幾好幾好真係
宜家唔停止收班蝻，你宜家俾首期到你供滿嗰陣我都唔知你夠唔夠膽出街，香港安全？
宜家班蝻咁猖獗，大小通殺，入屋爆格真係遲早嘅事

美國加息後首個新盤深水埗Ava61於周末開放示範單位並接受收票，主打200方呎內的開放式單位，最細僅150方呎，以上車門檻低吸客。美聯住宅部行政總裁布少明表示，截至晚上8時，項目示範單位周末錄約470組準買家參觀，累積收票達到107，較首批超額認購0.9倍。

連登仔想買都未必買到，萬人空巷去搶

香港人返大陸置業
換血
香港正式回歸

其實以香港人性格黎講，新加坡會係最好…

你睇 又出現了

自由 ? 哈 , 香港既自由值 1.5 萬一呎

極高樓價 根本就係想香港人 唔想生仔 生唔起仔

有冇入過低調置業post

梁匪：任內住屋問題有重大改善

香港人真係狗都不如

香港人其實豬狗不如,但係電視又會講:香港人靈活多變,能屈能申

單位叫乜春豪宅,層樓

香港？ 住house 3層高 1700尺都要3000萬計埋tax 要成4000萬

唔知佢有冇養狗
分分鐘狗屋仲大撚過香港人住嘅屋

豬狗不如 唔止係政策造成

港豬自己本身都助長左依個不知所謂既歪風

啱呀, 因為佢眼中 有錢人先係人呀嘛, 越住越豪 大屋換豪宅
係好大改善架啦

依隻狗眼中, 窮人唔係人嚟架嘛